\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Zeitplan}
\begin{document}

Abgesehen von dem offensichtlichen Punkt, dass es dir nicht gut tut und dass jetzt der richtige Zeitpunkt zum Aufhören ist, ist das Timing wichtig. Die Gesellschaft behandelt Internetpornos leichtfertig als eine leicht geschmacklose Angewohnheit, die deiner Gesundheit keinen Schaden zufügt. Das ist nicht wahr. Es ist eine Drogensucht, eine Krankheit und ein Zerstörer von Beziehungen in der Gesellschaft. Das Schlimmste, was im Leben der meisten Nutzer passiert, ist, von dieser schrecklichen Sucht abhängig zu werden. Wenn sie süchtig bleiben, passieren furchtbare Dinge. Das richtige Timing ist daher wichtig, um dir das Recht auf eine richtige Heilung zu geben.

Als erstes solltest du herausfinden, zu welchen Zeiten oder Anlässen Pornos für dich wichtig sind. Wenn du ein Geschäftsmann bist, der sie für die Illusion des Stressabbaus nutzt, wähle eine relativ ruhige Zeit oder einen Urlaub. Wenn du Pornos hauptsächlich in langweiligen oder entspannenden Zeiten nutzt, gilt das Gegenteil. Wie auch immer, nimm den Versuch ernst und mach ihn zur wichtigsten Sache in deinem Leben.

Schaue drei Wochen in die Zukunft und versuche, jedes Ereignis vorauszusehen, das zum Scheitern führen könnte. Anlässe wie Konferenzen, die Abwesenheit deines Partners usw. brauchen dich nicht abzuschrecken, wenn du sie im Voraus planst und nicht das Gefühl hast, dass du zu kurz kommst. Versuche nicht, in der Zwischenzeit zu reduzieren, denn das würde nur die Illusion erwecken, dass die Verweigerung angenehm ist. Es ist sogar hilfreich, wenn du dich zwingst, so viele Pornos wie möglich zu schauen und zu haben. Während du die letzte Sitzung und dein letztes Mal erlebst, achte auf die Enttäuschung aufgrund der Sättigung, unerfüllte Erwartungen, körperliche Schmerzen, Entzugserscheinungen, Verdrießlichkeit und Melancholie. Denke daran, wie schön es sein wird, wenn du es dir erlaubst, damit aufzuhören.

{\large WAS AUCH IMMER DU TUST, TAPPE NICHT IN DIE FALLE, EINFACH ZU SAGEN "NICHT JETZT, SPÄTER" UND ES AUS DEINEM KOPF ZU VERDRÄNGEN. ARBEITE JETZT DEINEN ZEITPLAN AUS UND FREUE DICH DARAUF.}

Denke daran, dass du nichts aufgibst. Ganz im Gegenteil, du bist dabei, wunderbare positive Vorteile zu erhalten.

Jahrelang hat die Ärzteschaft Pornos als harmlos angesehen, ohne den Unterschied zwischen den zahmen statischen Pornos von früher und dem neuesten Virtual-Reality-Streaming-Erlebnis zu kennen. Das Problem ist, dass zwar jeder Nutzer Internetpornos nur zur Linderung des Dopaminverlangens nutzt, aber es ist nicht die Sucht nach der Chemikalie, die den Nutzer fesselt, sondern die Selbsthirnwäsche, die aus der Sucht resultiert. Ein intelligenter Mensch fällt auf einen Trick herein, aber nur ein Narr würde weiter darauf hereinfallen, wenn er merkt, dass es ein Trick ist. Glücklicherweise sind die meisten Nutzer keine Dummköpfe; sie denken nur, dass sie es sind. Jeder einzelne Nutzer hat seine eigene Gehirnwäsche. Deshalb scheint es auch so viele verschiedene Arten von Süchtigen zu geben, was die Rätsel nur noch größer macht.

Obwohl der Nutzen des ursprünglichen Buches darin bestand, mit dem Rauchen aufzuhören, in dem es um die Nikotinsucht ging (eine der schnellsten und süchtig machendsten Drogen, die der Menschheit bekannt ist) und die persönlichen Protokolle, die auf reddit, NoFap, in Blogs und Foren gesammelt wurden, war ich angenehm überrascht festzustellen, dass die Philosophie, die im ursprünglichen Buch vertreten wurde, immer noch solide ist. Das gesammelte Wissen und die Herausforderung, die Allen Carr und ich auf uns genommen haben, besteht darin, wie wir dieses Wissen jedem einzelnen Nutzer vermitteln können. Die Tatsache, dass ich weiß, dass es jedem Nutzer nicht nur leicht fällt, aufzuhören, sondern dass er den Prozess sogar genießen kann, ist nicht nur sinnlos, sondern auch äußerst frustrierend, wenn ich es nicht schaffe, es dem Nutzer zu vermitteln. Allen Carr erklärt in seinem Originalbuch seinen kontroversen Ratschlag:

  \textit{"Viele Leute haben zu mir gesagt: "Du sagst: "Rauch weiter, bis du das Buch zu Ende gelesen hast". Das sorgt dafür, dass der Raucher ewig braucht das Buch zuende zu lesen oder es einfach nie beendet. Basta. Deshalb solltest du die Anweisung ändern.' Das klingt logisch, aber ich weiß, wenn die Anweisung lauten würde: 'Hör sofort auf', würden einige Raucher nicht einmal anfangen, das Buch zu lesen. In den ersten Tagen kam ein Raucher zu mir. Er sagte: "Ich ärgere mich wirklich, dass ich Ihre Hilfe in Anspruch nehmen muss, denn ich weiß, dass ich einen starken Willen habe. In jedem anderen Bereich meines Lebens habe ich alles unter Kontrolle. Warum schaffen es all die anderen Raucher mit ihrer eigenen Willenskraft und ich muss zu Ihnen kommen?" Er fuhr fort: "Ich glaube, ich könnte es auch allein schaffen, wenn ich dabei rauchen könnte."}

Die gesellschaftliche Meinung besagt, dass es unglaublich schwierig ist, mit dem Rauchen aufzuhören. Also was braucht ein Raucher wenn etwas schwer ist? Unseren kleinen Freund, unsere Krücke. Mit dem Rauchen aufzuhören scheint ein  Schlag zu sein: Nicht nur, dass es eine schwierige Aufgabe zu bewältigen gibt, die schon schwer genug ist, auch die Krücke, auf die wir uns normalerweise bei solchen Gelegenheiten verlassen, ist nicht verfügbar. Das wirklich Schöne an dieser Methode ist, dass du nicht aufgeben musst, während du den Prozess durchläufst. Du wirst zunächst alle Ängste und Zweifel los, so dass du am Ende der letzten Sitzung bereits die Freiheit genießt. 

Deshalb wird dieses Hackbook die gleichen Ratschläge beibehalten. Egal, wie oft gesagt wird, dass es einfach ist und Spaß macht, es wird eine große Mehrheit geben, die das nicht akzeptieren kann, weil sie sich selbst eine Gehirnwäsche verpasst hat, wie schwer es ist, aufzuhören.

Das Timing ist das einzige Kapitel, das mich dazu veranlasst, Allens ursprünglichen Rat ernsthaft in Frage zu stellen. Vor allem, wenn zu den Auslösern der Stress im Büro gehört, solltest du dir einen Feiertag aussuchen, an dem du es versuchst, und umgekehrt. Das ist nicht der einfachste Weg, suche dir stattdessen die Zeit aus, die du für am \textit{schwierigsten} hältst. Ob das nun Stress, soziale Verpflichtungen, Konzentration oder Langeweile ist: Wenn du erst einmal bewiesen hast, dass du auch in den schlimmsten Situationen zurechtkommst und das Leben genießt, ist jede andere angenehm. Aber wenn das der Ratschlag wäre, würdest du es dann überhaupt versuchen?
  
Hier ist eine Analogie: Meine Schwester und ich wollen zusammen schwimmen gehen. Wir kommen zur gleichen Zeit am Schwimmbad an, aber wir schwimmen selten zusammen. Der Grund dafür ist, dass sie einen Zeh eintaucht und eine halbe Stunde später tatsächlich schwimmt. Das ist eine langsame Tortur, denn ich weiß schon vorher, dass ich mich irgendwann ins Wasser wagen muss, egal wie kalt das Wasser ist. Also habe ich gelernt, es auf die einfache Art zu tun: Direkt ins Wasser zu springen. Angenommen, ich könnte darauf bestehen, dass sie gar nicht schwimmen darf, wenn sie nicht reinspringt. Verstehst du das Problem?
  
Aus den Rückmeldungen geht hervor, dass viele Nutzer den ursprünglichen Ratschlag zum Timing verwendet haben, um den vermeintlich "bösen Tag" hinauszuzögern. Mein nächster Gedanke war, die Technik auf die Vorteile von Pornos anzuwenden, so etwas wie - \textit{"Timing ist sehr wichtig und im nächsten Kapitel wirst du über den besten Zeitpunkt für den Versuch beraten."} und auf der nächsten Seite gibt es nur ein massives \textit{"JETZT!"} Das ist in der Tat der beste Ratschlag, aber würdest du ihn befolgen? Der vielleicht subtilste Aspekt der Falle: Wenn wir echten Stress in unserem Leben haben, ist es nicht an der Zeit, aufzuhören, aber in Zeiten ohne Stress haben wir keine Lust, aufzuhören. Stell dir die folgenden Fragen: 

\begin{enumerate}
  \item Als du zum ersten Mal auf Pornos gestoßen bist, hast du da wirklich beschlossen, dass du für den Rest deines Lebens davon abhängig sein würdest, ohne jemals aufhören zu können? \textbf{Natürlich hast du das nicht!}

  \item Wirst du für den Rest deines Lebens weitermachen, ohne jemals aufhören zu können? \textbf{Natürlich nicht!}
  \end{enumerate}

  Wann wirst du aufhören? Morgen? Nächstes Jahr? Das Jahr danach? Hast du dich das nicht auch schon gefragt, als du gemerkt hast, dass du süchtig bist? Hoffst du, dass du eines Morgens aufwachst und einfach nicht mehr schauen willst? Mach dir nichts vor: Bei jeder Sucht wird man immer süchtiger, nicht weniger. Willst du warten, bis du merkst, dass es schwieriger ist, aus dem Bett zu kommen, als nur zu masturbieren? Das wäre ein bisschen sinnlos.

  Die eigentliche Falle ist der Glaube, dass jetzt nicht der richtige Zeitpunkt ist - morgen wird es immer einfacher sein. Wir glauben, dass wir ein stressiges Leben führen, aber in Wirklichkeit tun wir das nicht. Wir haben den meisten echten Stress aus unserem Leben verbannt. Wenn du dein Haus verlässt, hast du keine Angst, von wilden Tieren angegriffen zu werden. Die meisten fragen sich nicht, woher wir unsere nächste Mahlzeit bekommen oder ob wir heute Nacht ein Dach über dem Kopf haben werden. Stell dir das Leben eines wilden Tieres vor: Jedes Mal, wenn ein Kaninchen aus seinem Bau kommt, ist es sein ganzes Leben lang mit Vietnam konfrontiert. Aber das Kaninchen kommt damit klar, es hat Adrenalin und andere Hormone und wir auch. Die Wahrheit ist, dass die stressigsten Phasen im Leben eines jeden Lebewesens die frühe Kindheit und die Jugend sind. Aber drei Milliarden Jahre natürliche Auslese haben uns dazu gebracht, mit Stress umzugehen, und viele, die eine schwere Kindheit hatten, führen ein normales Leben.
  
  Es ist ein Klischee zu sagen: \textit{"Wenn du nicht gesund bist, hast du nichts"}, aber es ist absolut wahr. Wenn du dich körperlich und geistig stark fühlst, kannst du die Hochs genießen und die Tiefs bewältigen. Verantwortung wird mit Stress verwechselt, und Verantwortung wird nur dann stressig, wenn wir uns nicht stark genug fühlen, um sie zu bewältigen. Was die meisten zerstört, sind nicht Stress, Arbeit oder das Alter, sondern die illusorischen Krücken, auf die sie sich stützen.
  
  Sieh es mal so: Du hast bereits beschlossen, dass du nicht für den Rest deines Lebens in der Falle sitzen bleibst. Deshalb musst du irgendwann durch den Prozess der Befreiung gehen, egal ob es dir leicht oder schwer fällt. Porno ist keine Gewohnheit oder ein Vergnügen, es ist eine Sucht und eine Krankheit. Wir haben festgestellt, dass es morgen nicht einfacher wird, sondern dass es immer schlimmer wird. Der Zeitpunkt, um davon loszukommen, ist \textbf{jetzt} - oder so nah dran an jetzt, wie du es schaffen kannst. Denk nur daran, wie schnell jede Woche unseres Lebens vergeht. Stell dir vor, wie schön es sein wird, den Rest deines Lebens zu genießen, ohne dass immer größere Schatten über dir hängen. Wenn du alle Anweisungen befolgst, musst du nicht einmal fünf Tage oder drei Wochen warten. Es wird dir nicht nur leicht fallen, aufzuhören, sondern \textbf{du wirst es auch genießen!}

\end{document}
